### task ### 
* **title** - строчное значение
* **desc** - 
* **dueDate** - 
* **assigneeIds** - 
* **completitionRule** - 
* **tags** - 
* **attachmentURLs** - 
* **projectId** - 
* **complexity** - 
* **isSmart** - 
* **smartParams** - 

* **authorId** - 
* **dateCreated** -
* **isDraft** - 
* **isTask** - 
* **isProjectTask** - 
* **status** - 
* **watcherIds** - 
* **isCompleted** - 
* **completitionDate** - 
* **responseIds** - (тут вопросик, заклыдваем ли мы текущую (отрисованную) структуру) 

* **subtaskIds** - (obsolete при превращении задачи в проект, а чекбокс итемов в задачи будем рассчитывать значения на новом объекте project)
* **checkboxItems** - вложенная коллекция объектов с полями position, value, checked

* **gThreadIds** - 
* **initalMailObject** - 

* **actionIds** - (нужна ли обратная связь?)
* **previousState** - 

* **reportIds** - 

### action ###
* **userId (authorId)** — ссылка на объект структуры user, от имени которого было произведению действие

```вот тут хитрая схема, описываем мы все действия, поэтому следующие два про это:```

* **structureName** — строчное название структуры, объект которой был изменен

* **objectId** - id объекта действия струтуры, указанной в structureName  

```надо завалидировать, иначе просто закладываем поля под ссылки на все изменяемые структуры```

* **operation** - строчное наименование произведенного действия (будет справочник доступных действий для структур, доступных для действий)

* **changedField** — строчное наименование изменённого поля объекта структуры task

* **fieldValue** — текущее значение изменённого поля, представленное как строка

* **previousValue** — текущее значение изменённого поля, представленное как строка

* **datetime (timestamp)** — дата действия в формате числа (timestamp (мс))

* **userId (authorId)** — ссылка на объект структуры user, от имени которого было произведению действие

* **notificationId** - id объета структуры notification, созданного на основе текущего объекта структуры action

### notification ###

* **actionId** — ссылка на объект структуры/коллекции action (в диаграмме на риалтаймборд расписаны атрибуты — тут надо по формату ещё раз обсудить с @artyomryzhkov), на основании которого был создан объект текущей структуры (нотификация)

* **type** — тип нотификации, строка: предполагается, что нотификации могут быть 1) task related actions — то есть создание, изменение, удаление задач, 2) user notifications — это снузы пользователей, 3) system notifications — это про то, что мы рассчитываем для задач, когда 24 ч / 2 ч / 1 ч до дедлайна, а задача не закрыта (для этого типа нотификаций наличие actionId не облигаторное) 
Этот атрибут определяет обязательность прочих полей в объекте.

* **taskId** — ссылка на объект структуры/коллекции task, в отношении которой производится нотификация. (Необязательный параметр, если мы закладываем сюда не только таск релэйтед)
* **userId (authorId)** — ссылка на объект структуры user, от имени которого было произведению действие (инстанц. из связанного действия). Необязательное поле. 

* **datetime (timestamp)** — дата создания нотификации (не отправки) в формате числа (timestamp (мс))

* **descriptionGenerated** — строчное значение сформированного сообщения в рамках оповещения (тут вопрос, будем ли мы это атрибутировать, потому что при формировании нотификации мы будем использовать шаблоны)

* **changedField** — строчное наименование изменённого поля объекта структуры task, применимо для тип (1) 

* **fieldValue** — текущее значение изменённого поля, представленное как строка

* **isActive** — флаг, отражающий текущий статус нотификации — обязательное поле. При создании нотификации присваивается значение true и меняется оно в случае а) обработки объекта и направления его юзеру, б) деактивации нотификации путём создания новой нотификации, вызывающей конфликт (думаю на этом кейсы не исчерпываются)

* **plannedDeliveryTime** — рассчитываемое значение даты отправки (доставки) нотификации при создании объекта нотификации (обязательное поле формата timestamp (число, мс)

* **isDelivered** — флаг, отражающий факт отправки нотификации, по умолчанию false

* **deliveryDatetime** — дата отправки нотификации, число (timestamp)

* **receiverIds** — массив ссылок на user, которые должны получить нотификацию